居內地港人36個月未能返港或喪失居留權

疫情導致中港兩地通關無望，不少身處內地的香港居民未能返港。有議員指根據《入境條例》，香港永久性居民在港所生的未滿21歲子女，如連續36個月不再港將會喪失居留權，但現時兩地仍未能通關，故要求政府在疫情下保留該批人士的居留權，並按特殊情況處理。
特首林鄭月娥表示，明白疫情下兩地居民未能交往，形容為未見過的現象，稱相關部門會研究可否行使酌情權及以個案式處理。她又稱不少內地居民未能返港到醫管局轄下醫院診症，特區政府亦會考慮，而入境處處長都要按個別情況酌情處理。

搭單問下
我之前都搜集過呢啲相關嘅資料
失去左居留權會得到入境權

如擁有香港特區居留權，即擁有以下的權利：
香港特區的入境權；
在香港特區不會受任何逗留條件（包括居留期限）的限制；
不會被遞解離境；及
不會被遣送離境。

如有人喪失其香港特區居留權，但按照法例仍然擁有香港特區的入境權，則該人擁有以下的權利：
香港特區的入境權；
在香港特區不會受任何逗留條件（包括居留期限）的限制；及
不會被遣送離境。
該人可隨時自由進出香港特區，在香港特區居住、讀書或工作而不受任何限制。

除咗冇咗不會被遞解離境之外其他一樣
但遞解離境同遣送離境有咩分別

唔返香港賴疫情，有回港易比人返香港

居內地大數有中國籍，有中國籍就冇限期

仲之上兩代父母係支那/澳門/台灣走落香港個d唔計外國人

睇入境條例第19,20條

訓左幾耐呀仲講條例，政府比就比，唔比就唔比架啦

或你老母閪
有就有無就無
或或或我或屌你老母呀或

即係一次解決埋雙非問題

咁暴脾氣
我愛你

有冇條文